macbook壞機問題

如果我有個2009年左右嘅macbook pro,太耐無用，佢個電發脹開唔到機，係咪換電就ok，仲有之前問機嘅時候鍵盤打唔到字，或者感應得好差，係咪多數入左塵？佢load得好快成日lag